---
sidebar_position: 4
---

# Виджеты визуализации (Visualiser)

Виджеты визуализатора - это те элементы, которые предназначены для отображения графиков, процессов и т.д.

![visual](/img/w_visual.jpg)

## Bar

Виджет имеет фон и указатель на нем. Ширина указателя устанавливается в соответствии с текущим значением панели.
Вертикальные полосы могут быть созданы, если ширина объекта меньше его высоты.

**_Параметры виджета_**:

- **Min, Max** - укзание диапазона значений (минимальное / максимальное)
- **Value** - текущее значение
- **Animate** - изменение текущего знаечния указателя будет анимированным
- **Anim time** - задание времени анимации изменения текущего знаечния указателя

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Indicator**

## Chart

Диаграммы являются базовыми объектами для визуализации точек данных. Возможно использование линейных, столбчатых и точечных диаграмм.

**_Параметры виджета_**:

- **Chart**:
  - **Chart type** - тип диаграммы: линия, столбец, россыпь точек
  - **Number of points** - количество точек в каждом ряду данных
  - **Division line count X** - количество горизонтальных линий деления
  - **Division line count Y** - количество вертикальных линий деления
  - **Zoom X** - масштабирование по оси X
  - **Zoom Y** - масштабирование по оси Y
- **X axis**
  - **Major tick length** - длина основных тактов
  - **Major tick count** - количество основных тактов
  - **Minor tick lenght** - длина второстепенных тактов
  - **Minor tick count** - количество второстепенных тактов
  - **Label on X axis** - отображение/скрытие меток на оси
  - **Font size on axis** - расстояние метки от оси

Диаграмма поддерживает две оси Y:

- первичная: с левой стороны
- вторичная: с правой стороны

* **Primary and axis**

  - **Primary Y range min** - наименьшее значение оси
  - **Primary Y range max** - наибольшее значение оси
  - **Major tick count** - количество основных тактов
  - **Minor tick lenght** - длина второстепенных тактов
  - **Minor tick count** - количество второстепенных тактов
  - **Label on Primary Y axis** - отображение/скрытие меток на оси
  - **Font size Primary Y axis** - расстояние метки от оси

* **Chart data** - Нажмите `ADD SERIES`, чтобы добавить новый ряд данных на диаграмму
  - **Data** - Вы можете задать цвет и то, к какой оси Y должен быть привязан ряд

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Scrolbar**
- **Items**
  > В случае столбчатой диаграммы расстояние между столбцами можно регулировать с помощью параметра Items/Paddings/Pad Column.
- **Indicator**
- **Ticks**

## Spinner

Виджет **Spinner** представляет собой вращающуюся дугу над кольцом, показывающий, например, статус загрузки текущего экрана.

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Arc**
